有無人識電腦？想知係咪硬碟壞

電腦出現呢個畫面 有無人知咩事 拎出去比人檢查 佢插左隻手指load左陣 load唔到就話個硬碟壞左 想知係咪真 有無巴打知點測試硬碟有無壞..因為真係壞左 我應該會嘗試去救資料.. 我電腦唔多熟但懷疑開機程式有流失左..同時間光碟機壞左想用返原廠隻碟repair返都做唔到 求大神指教係咪壞左硬碟

有無人可以幫幫手

救大神幫忙

重裝windows 最方便

唔多似，連手指都load唔到似係其他問題

機箱內全部硬件重插
機外如usb hub就逐個嘗試移除，睇下邊個出事

佢收工時間我趕過去 我話hdd壞 但我覺得佢趕收工收我100檢查費就算

部notebook黎 我唔多識拆

你果部應該係notebook黎？用左幾多年

我只求資料 我準備換新 但想拎返d資料

起碼7年

佢同我講加多500幫我試下拎返資料 可信性話唔高？

可能係底板死, 隻hdd拆出黎用enclosure 又好docking又好，應該都可以抄返晒d野出黎

咩型號，上網check 下點拆個hdd出黎?

好易，放心。

好舊 好似係k50i定k510i
問題想拎返資料出黎 拆左可以點試？

買隻呢啲

自己過料，好快。

張圖唔係話有d系統資料流失左咩？
我光碟機壞左 用外置放原廠隻recovery 碟修復得唔得？

有無多部電腦，你可以買條sata to usb cable，或者docking , 當external hdd 試下讀

Cable平d, docking 貴d。

點用 咩價錢？ 我最怕真係hdd壞左
但條友又趕收工咁唔知信唔信得過....

唔係，佢只係話fail to connect device, 冇話有data loss
未backup都唔建議郁個系統任何野

有無圖睇下個樣？ 我聽日想拎第二間check多次 今日果個只用usb check左一下就話hdd死左

呢啲docking 百幾，真係壞hdd佢都係用呢隻野幫你，500明水你

有無方法check到hdd係咪壞左 因為最可疑應該係佢....

聽上面講，買隻docking返黎百幾蚊，usb吉落其他電腦就知有冇事，真係做data recovery 係唔會淨係500蚊咁簡單

我只係想拎返d itunes back up 太貴就放棄了 電腦用左7年夠了 準備換新....

拆個HDD出黎係另一部機度行
行到咪好彩囉
行唔到咪拎去D專門救資料既鋪頭等人救
唔識拆就搵朋友

總之去買個docking就冇錯，backup過落新機都係靠佢，個error message完全唔似係hdd問題

其實我去比佢檢查 佢只係放手指load左陣 係咪可以知道hdd係壞左？

明顯係人地有生意頭腦
一開波都知唔係HDD出事都要呃樓主係死HDD
最後拆HDD再COPY就$500
機都唔駛整

1. 建議你買過部新機
2. 上網search點拆個hdd出嚟，買個2.5吋外置hdd盒，再copy返啲資料落新機

佢隻手指load唔到係推斷唔到任何野

但收完500佢話仲要未必copy到...
呢個情況係咪肯定hdd壞左
因為我比100係預佢講我知壞咩
但佢搞到我唔知信唔信佢...

我自己都係做開呢行，你可以唔信比500蚊佢，但係我就打死都唔會比

佢入左個畫面係administor登入咁既樣 之後下邊一直loading等左分幾鐘都入唔到 之後就話hdd壞左 可唔可信？

果d盒叫咩名 壞左都救得返咩？

唔肯定，因為可以係你部notebook嘅io port壞左而唔係hdd壞左，況且你去到開機但係boot fail都證明到隻hdd依然係accessible

即係比左500都拎唔返d野？
我都係要去買果舊野睇下救唔救到？

唔講咁死都係保障自己啫

個usb port 應該唔會壞 機會好微 因為最上一次用仲用到 而且有兩個port位....

但我應該比500佢救 定係買果舊野 自己拆出黎救？

果啲盒叫「2.5吋外置hdd盒」
係假設你HDD冇事 你就有工具自己COPY啲資料去另一部機
日後個舊HDD可以當USB手指用

IO port唔等於usb

可以係隻hdd 嘅connecting port或者其他野

如果你IQ>100 視力、四肢健全
我建議自己拆

隻hdd真係唔似死左，我覺得係你部notebook夠期

外置硬碟盒

我假設你個hdd係無壞，而係其他人部件壞咗，咁就可以攞返hdd啲資料
如果真係硬碟壞，就要攞去畀人修復個hdd

Sorry 我電腦真係唔識 所以上黎問下...但io port壞左會唔會影響開機？ 我開唔到機都可以唔關hdd事？

我上網睇2000幾開始計...我到時都可能係放棄

會，成部機開唔開到hdd只係其中一部份，大把同hdd完全無關嘅case

整隻USB pe入去試

所以我今日檢查就係想比錢話我知hdd係咪壞...
但佢講完我又唔多信佢 好矛盾..

電腦大部分嘢壞咗都會影響到開機
加上你入到windows boot manager=HDD有反應

Use pe係咩黎？
係咪今日我去檢查果隻？
我電腦同時間光碟機又壞...得usb可以用...

Hdd修復資料係好貴，所以平時有重要嘢都要做好backup

唔好搞咁多

本身唔熟電腦嘅話淨係去搵win pe都會r爆頭

Btw上面有個reply都講，見到boot manager即係隻hdd仲有反應

聽完好似感覺仲有機會... 仲有咩我可以試到個hdd？

你搵間整到收貴啲
整唔到嘅收平啲嘅去搞啦

見到呢個畫面 係可以代表d唔咩 ... 好驚整唔返

禁d咩制都係出返呢個畫面

你需要多一部電腦，插住個docking

跟住拆notebook 個HDD出黎，放入docking。

如果讀到，就抄晒d data出黎。如果讀唔到，就HDD壞左，咁你可以放棄。

如果你手頭咩都無，其實都可以放棄。你無嘢做到，拎出去都係俾人水。

如果係電腦入面嘅線路有問題 令到你HDD入唔到WINDOWS
你用USB PE都係冇用
如果只係OS出事就可以用USB PE
你有心可以去試下

你隻hdd依然可以正常讀到，windows唔肯定有冇問題，最少應該做backup係冇問題

Btw你聽日去買隻hdd docking返黎啦

入到呢個即係hdd讀到？ 咁點解今日check機個店員要話隻hdd死左

差唔多，自己整只需要一隻手指
你問下有無朋友有，
最正路做法，又唔洗拆HDD出黎，
HDD無事又可以即時拎返d資料出黎。

但佢放隻手指load唔到入去....

好簡單，搏你唔識，輕輕鬆鬆收500有咩唔好

呢種做法都已經算係家常便飯

其實呢個係咪硬碟仲讀到仲有反應 未死得哂？

如果淨係HDD壞，唔會load唔到隻pe

係，部電腦仲可以認到隻hdd

今日見佢好似係呢度搞過 dvd機我知道一早壞左 第一同第四果個入唔到 想問問第3個係咩黎？

我就係係bios仲見到隻一hdd 但我又唔知係唔係壞左hdd...

可移除式裝置，簡單黎講就係usb

佢好似係想用隻usb boot個windows 但失敗左 之後佢下一步唔係應該幫我拆機檢查咩？

係，正常係應該拆隻hdd駁去其他電腦度試，如果連呢步都冇就

搭單問 有冇人上過usb無反應 電腦顯示無法識別

佢根本就趕收工 仲要話我hdd死左仲要問咁多阻佢收工..

當你識自己fix就會覺得好多野都唔抵比，btw我覺得你可以去揀定部新notebook先

大你老母神

揀定部唔難呀 我最擔心資料拎唔返昨 原來舊果部notebook都差唔多用左成10年

咁真係死hardware都唔奇
唔洗太擔心，通常死hdd都唔係話死就死，何況依家睇起黎都唔似同hdd有關

唔該哂巴打 我聽日買果舊野試試過落usb睇睇得唔得 買200蚊試好過比500蚊果條友賺..聽完好似仲有希望救返hdd 個心即刻無咁驚..聽日試試再講返結果

買個盒唔使200既
淘寶貨先講緊50$左右
同埋你暫時咪鬼信條友講野住啦

連登仔同疑似黑店
兩個你信邊個？

想問問果舊野 係可以拆出黎再用usb插我部新腦開之後後拎返d野 我有係理解錯？
但做唔做到用果舊野果個舊hdd boot機？

真係hard recovery分分鐘貴過部電腦, 用好多時間同人力, 有7成救到都偷笑

有種狀況係連 boot manager 都入唔到，就真係HDD 壞，重要PC有滋滋聲
你個個應該唔係壞HDD

唔一定救到，唔肯定你隻harddisk 有無壞
唔明你仲用舊harddisk boot機做乜
你而家買左新電腦先，之後有兩個選擇：

1. 如果覺得d data好重要既話，買隻Harddisk Dock試下用新電腦讀唔讀到，百幾蚊駁一駁

2. 如果覺得d data唔重要既話，放棄d data，自己銷毀隻舊harddisk

其實我去check機都係想救data.. 打算買呢隻試試開唔開得返

冇錯，亦都非常唔建議用舊windows黎boot, driver唔夾甚至唔一定boot到

我想拎返itune back up 但我程度只係識複製個itunes files 同貼上去部新機 應該開唔到 所以想直接boot 個舊hdd再回復返電話d野

你去將program files同埋personal music folder入面嘅itunes folder抄返去相應位置就用到

開機入BIOS除咗sata HDD , disable曬所有device.睇下點？

講漏左，仲有個響applocal嘅folder都要copy, google下應該會搵到

係咪呢隻 我買呢隻應該ok?

係

唔多識拆

左下
小心拆 唔好跌

係咪太舊款唔岩插？

呢隻腳頂住放唔到入部野...

佢好似識轉但入邊d野真係入唔到返去
隻hdd 真係壞左 真係死亡

唔好放棄住，未必死咗

你開post時都有Windows error. 即係HDD係讀到

Load左好耐都無反應...

你先要確認個docking認唔認到先
先不要插個HDD
淨係試Docking

認到 我插usb佢先有 本機磁碟H 出現...

你原本HDD有冇加咗密？？

無 咁複雜既野我唔會識整...

試下磁碟管理望下有乜睇

係邊度開出黎？

若要開啟 [磁碟管理]，請以滑鼠右鍵按一下 [開始] 按鈕，然後選取 [磁碟管理]。

停左係呢個介面....

俾啲耐性
另外，你確定docking 有插電源？

有 佢插左有燈著左

仲係 正在連線到虛擬磁碟服務 ？

係呀 應該已經讀唔到了....

Keep住舊HDD
其他巴打接力，我要訓

開電腦果度發現可以讀到asus既 recovery資料...
但我本身既c同d drive 完全唔見影...

睇個樣應該未死得晒

硬碟好難壞 除非超熱 手殘狂開熄佢先壞

應該係隻hdd嘅partition table或者bcd炒左（兩個響google都會搵到可以點搞）
如果嘗試fix過呢兩個都冇用就要認真諗諗

可以試下咁做，不過真係唔識就不如我幫你試

點幫我整？
我呢家剩係開到個F... 入面係asus recovery 既資料..
另外原本既C同D完全無影...